
@article{bose,
  title={Neubewertung der geomorphologischen Entwicklung der Umgebung des Rangsdorfer Sees},
  author={L{\"u}thgens, Christopher and B{\"o}se, Margot},
  journal={E\&G Quaternary Science Journal},
  volume={57},
  year={2007}
}

@misc{Wetter:online,
author = {},
title = {Wetterrückblick Rangsdorf | wetter.com},
howpublished = {\url{https://www.wetter.com/wetter_aktuell/rueckblick/deutschland/rangsdorf/DE0008602.html}},
month = {},
year = {},
note = {(Accessed on 10/12/2020)}
}

@misc{Karte:online,
author = {},
title = {Suche nach Geodaten},
howpublished = {\url{https://geoportal.brandenburg.de/geodaten/suche-nach-geodaten/w/map/doc/24/}},
month = {},
year = {},
note = {(Accessed on 10/12/2020)}
}

@book{blumeSchefferSchachtschabelLehrbuch2010,
	address = {Berlin, Heidelberg},
	title = {Scheffer/{Schachtschabel}: {Lehrbuch} der {Bodenkunde}},
	isbn = {978-3-662-49959-7 978-3-662-49960-3},
	shorttitle = {Scheffer/{Schachtschabel}},
	url = {http://link.springer.com/10.1007/978-3-662-49960-3},
	language = {de},
	urldate = {2021-01-04},
	publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
	author = {Blume, Hans-Peter and Brümmer, Gerhard W. and Horn, Rainer and Kandeler, Ellen and Kögel-Knabner, Ingrid and Kretzschmar, Ruben and Stahr, Karl and Wilke, Berndt-Michael},
	year = {2010},
	doi = {10.1007/978-3-662-49960-3},
	file = {Blume et al. - 2010 - SchefferSchachtschabel Lehrbuch der Bodenkunde.pdf:C\:\\Users\\soeren\\Zotero\\storage\\JCHGK4L6\\Blume et al. - 2010 - SchefferSchachtschabel Lehrbuch der Bodenkunde.pdf:application/pdf},
}

@article{bose,
	title = {Neubewertung der geomorphologischen entwicklung der umgebung des rangsdorfer sees},
	volume = {57},
	journal = {E\&G Quaternary Science Journal},
	author = {Lüthgens, Christopher and Böse, Margot},
	year = {2007},
}

@article{Wetter:online,
	title = {Wetterrückblick rangsdorf {\textbar} wetter.com},
	url = {https://www.wetter.com/wetter_aktuell/rueckblick/deutschland/rangsdorf/DE0008602.html},
}

@article{Karte:online,
	title = {Suche nach geodaten},
	url = {https://geoportal.brandenburg.de/geodaten/suche-nach-geodaten/w/map/doc/24/},
}

@book{eckelmann2006,
	address = {Stuttgart, Germany},
	title = {Bodenkundliche kartieranleitung. {KA5}},
	isbn = {978-3-510-95920-4},
	url = {http://www.schweizerbart.de//publications/detail/isbn/9783510959204/Bodenkundliche_Kartieranleitung_5_Aufl},
	publisher = {Schweizerbart Science Publishers},
	editor = {Boden, Hrsg.: Wolf Eckelmann; Red.: H. Sponagel; W. Grottenthaler; K.-J. Hartmann; R. Hartwich; P. Janetzko; H. Joisten; D. Kühn; K.-J. Sabel; R. Traidl; Hrsg.: Ad-hoc-Arbeitsgruppe},
	month = jun,
	year = {2006},
}

@book{blumeSchefferSchachtschabelLehrbuch2010a,
	address = {Berlin, Heidelberg},
	title = {Scheffer/{Schachtschabel}: {Lehrbuch} der {Bodenkunde}},
	isbn = {978-3-662-49959-7 978-3-662-49960-3},
	shorttitle = {Scheffer/{Schachtschabel}},
	url = {http://link.springer.com/10.1007/978-3-662-49960-3},
	language = {de},
	urldate = {2021-01-06},
	publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
	author = {Blume, Hans-Peter and Brümmer, Gerhard W. and Horn, Rainer and Kandeler, Ellen and Kögel-Knabner, Ingrid and Kretzschmar, Ruben and Stahr, Karl and Wilke, Berndt-Michael},
	year = {2010},
	doi = {10.1007/978-3-662-49960-3},
	file = {Blume et al. - 2010 - SchefferSchachtschabel Lehrbuch der Bodenkunde.pdf:C\:\\Users\\soeren\\Zotero\\storage\\65FG8YJ9\\Blume et al. - 2010 - SchefferSchachtschabel Lehrbuch der Bodenkunde.pdf:application/pdf},
}



